教育局聯署：追求公義，不違政治中立

62名教育局人員給香港的公開信：追求公義，不違政治中立

我們是 62 名教育局的教學和非教學人員，我們一直以來秉持專業精神，在不同崗位上為香港未來棟樑提供優質教育服務，並恪守政治中立和堅守崗位的原則；只是近月社會的情況實在令人憂慮，我們想在這裏以不違反政治中立的前提下，表達我們的意見和關注。
政府自宣布暫緩修訂《逃犯條例》之後，雖然「行政長官為此向市民致歉，並承諾會以最有誠意、最謙卑的態度接受批評，加以改進，為廣大市民服務」，但是，除了在 7 月初行政長官約見大學生不遂，之後就是以警力對應示威，政府沒有作出具體的回應或緩和民情的行動；尤甚者，警方處理示威的方法屢受批評，最震撼香港市民的，莫過於 7 月 21 日西鐵元朗站大批市民遭受襲撃，警方當時的處理方法和事後跟進不能令人信服，社會不穩日益加劇。
作為市民，我們一方面心痛社會的撕裂；另一方面，作為教育工作者，我們十分擔心連串事故會衝擊學生的良知和價值觀。我們期盼透過立德樹人，教導我們的下一代成為社會上才德兼備的一分子，堅守良知，做一個具備承擔精神、尊重他人、負責任和有愛心的人。因此，政府應以身作則，主動走近青年，傾聽他們對社會問題和現象的看法，樹立以理服人的榜樣，而不是用警力蓋過他們的聲音，嚴重損害青年人對政府和社會的信心。
政府一再表示以現行機制處理事件最為恰當，但現況已遠遠超出日常的社會狀況，現行機制是否能夠有效處理備受質疑。法治是香港的核心價值，因此，我們很希望政府能夠盡快承諾展開全面、獨立調查因修訂《逃犯條例》引發的連串衝突，以還各方公道。我們期盼香港能盡快從黑暗走出來，重建公正而安穩的社會。
我們並不能夠亦沒有打算代表所有教育局人員的意見，但我們並不孤單；我們亦明白公務員須保持政治中立，服務市民；然而，追求公義的心，與保持政治中立的立場並不違背！
追求公義，不違政治中立。

太多圖，想睇嘅入條link睇：

推

push

追求公義，不違中立

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

pish

up

好難推得起

哩排太多資訊

良心教學人員，突然覺得香港未來好有希望

倒不如…

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課